# #-#-#-#-#  djangojs.po (edx-ora2)  #-#-#-#-#
# edX translation file
# Copyright (C) 2018 edX
# This file is distributed under the GNU AFFERO GENERAL PUBLIC LICENSE.
# EdX Team <info@edx.org>, 2018.
# 
# Translators:
# Transifex Bot <>, 2026
# Omar Al-Ithawi <i@omardo.com>, 2026
# Gerardo Núñez, 2026
# Brian Smith, 2026
# 
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: edx-ora2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-13 00:33+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2023-05-10 00:48+0000\n"
"Last-Translator: Brian Smith, 2026\n"
"Language-Team: Korean (https://app.transifex.com/open-edx/teams/6205/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:8
#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:1
#: xblock/static/js/src/oa_server.js:78 xblock/static/js/src/oa_server.js:114
#: xblock/static/js/src/oa_server.js:138
msgid "This section could not be loaded."
msgstr "이 섹션을 로드할 수 없습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:8
#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:1
#: xblock/static/js/src/oa_server.js:159
msgid "The staff assessment form could not be loaded."
msgstr "직원 평가 양식을 로드할 수 없습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:8
#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:1
#: xblock/static/js/src/oa_server.js:181
msgid "The display of ungraded and checked out responses could not be loaded."
msgstr "채점되지 않은 응답과 체크아웃된 응답을 표시할 수 없습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:8
#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:1
#: xblock/static/js/src/oa_server.js:215
msgid "This response could not be submitted."
msgstr "이 응답을 제출할 수 없습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:8
#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:1
#: xblock/static/js/src/oa_server.js:237
msgid "The submission could not be reset."
msgstr "제출을 재설정할 수 없습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:8
#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:1
#: xblock/static/js/src/oa_server.js:260
msgid "Please check your internet connection."
msgstr "인터넷 연결을 확인하세요."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:8
#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:1
#: xblock/static/js/src/oa_server.js:285
msgid "This feedback could not be submitted."
msgstr "피드백을 제출할 수 없습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:8
#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:1
#: xblock/static/js/src/oa_server.js:310 xblock/static/js/src/oa_server.js:401
#: xblock/static/js/src/oa_server.js:424
msgid "This assessment could not be submitted."
msgstr "이 평가를 제출할 수 없습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:8
#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:1
#: xblock/static/js/src/oa_server.js:447
msgid "One or more rescheduling tasks failed."
msgstr "하나 이상의 일정 변경 작업이 실패했습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:8
#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:1
#: xblock/static/js/src/oa_server.js:509
msgid "This problem could not be saved."
msgstr "이 문제는 저장할 수 없습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:8
#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:1
#: xblock/static/js/src/oa_server.js:530
msgid "The server could not be contacted."
msgstr "서버에 접속할 수 없습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:8
#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:1
#: xblock/static/js/src/oa_server.js:556
msgid "Could not retrieve upload url."
msgstr "업로드 URL을 검색할 수 없습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:8
#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:1
#: xblock/static/js/src/oa_server.js:575 xblock/static/js/src/oa_server.js:594
msgid "Server error."
msgstr "서버 오류."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:8
#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:1
#: xblock/static/js/src/oa_server.js:614
msgid "Could not retrieve download url."
msgstr "다운로드 URL을 검색할 수 없습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:8
#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:1
#: xblock/static/js/src/oa_server.js:640
msgid "The submission could not be removed from the grading pool."
msgstr "제출물을 채점 목록에서 제거할 수 없습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:8
#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:1
#: xblock/static/js/src/oa_server.js:696
msgid "Multiple teams returned for course"
msgstr "여러 팀이 코스로 돌아왔습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:8
#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:1
#: xblock/static/js/src/oa_server.js:703
msgid "Could not load teams information."
msgstr "팀 정보를 불러올 수 없습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:8
#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:1
#: xblock/static/js/src/oa_server.js:725
msgid "User lookup failed"
msgstr "사용자 조회에 실패했습니다"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:8
#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:1
#: xblock/static/js/src/oa_server.js:730
msgid "Error when looking up username"
msgstr "사용자 이름을 조회하는 중 오류가 발생했습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:8
#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:1
#: xblock/static/js/src/oa_server.js:754
msgid "Failed to clone rubric"
msgstr "루브릭 복제에 실패했습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:309
#: xblock/static/js/src/lms/oa_course_items_listing.js:61
msgid "View and grade responses"
msgstr "응답 보기 및 평가"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:309
#: xblock/static/js/src/lms/oa_course_items_listing.js:61
msgid "Demo the new Grading Experience"
msgstr "새로운 등급 경험 데모"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:309
#: xblock/static/js/src/lms/oa_course_items_listing.js:97
msgid "Unit Name"
msgstr "단위 이름"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:309
#: xblock/static/js/src/lms/oa_course_items_listing.js:98
msgid "Units"
msgstr "단위"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:309
#: xblock/static/js/src/lms/oa_course_items_listing.js:105
msgid "Assessment"
msgstr "평가"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:309
#: xblock/static/js/src/lms/oa_course_items_listing.js:106
msgid "Assessments"
msgstr "평가"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:309
#: xblock/static/js/src/lms/oa_course_items_listing.js:113
#: xblock/static/js/src/lms/oa_course_items_listing.js:114
msgid "Total Responses"
msgstr "총 응답"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:309
#: xblock/static/js/src/lms/oa_course_items_listing.js:121
#: xblock/static/js/src/lms/oa_course_items_listing.js:122
msgid "Training"
msgstr "훈련"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:309
#: xblock/static/js/src/lms/oa_course_items_listing.js:129
#: xblock/static/js/src/lms/oa_course_items_listing.js:130
msgid "Peer"
msgstr "또래"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:309
#: xblock/static/js/src/lms/oa_course_items_listing.js:137
#: xblock/static/js/src/lms/oa_course_items_listing.js:138
msgid "Self"
msgstr "본인"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:309
#: xblock/static/js/src/lms/oa_course_items_listing.js:145
#: xblock/static/js/src/lms/oa_course_items_listing.js:146
msgid "Waiting"
msgstr "대기 중"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:309
#: xblock/static/js/src/lms/oa_course_items_listing.js:153
#: xblock/static/js/src/lms/oa_course_items_listing.js:154
msgid "Staff"
msgstr "직원"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:309
#: xblock/static/js/src/lms/oa_course_items_listing.js:161
#: xblock/static/js/src/lms/oa_course_items_listing.js:162
msgid "Final Grade Received"
msgstr "최종 성적을 받음"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:309
#: xblock/static/js/src/lms/oa_course_items_listing.js:169
msgid "Staff Grader"
msgstr "직원 평가자"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:309
#: xblock/static/js/src/lms/oa_course_items_listing.js:200
msgid "List of Open Assessments is unavailable"
msgstr "개방형 평가 목록을 사용할 수 없습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:309
#: xblock/static/js/src/lms/oa_course_items_listing.js:302
#: xblock/static/js/src/lms/oa_course_items_listing.js:353
msgid "Please wait"
msgstr "기다리세요"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:309
#: xblock/static/js/src/lms/oa_course_items_listing.js:326
msgid "Block view is unavailable"
msgstr "블록보기를 사용할 수 없습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:309
#: xblock/static/js/src/lms/oa_course_items_listing.js:338
msgid "Back to Full List"
msgstr "전체 목록으로 돌아가기"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_confirmation_alert.js:5
msgid "Confirm"
msgstr "확인하다"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_confirmation_alert.js:7
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_response.js:272
msgid ""
"There is still file upload in progress. Please wait until it is finished."
msgstr "아직 파일 업로드가 진행 중입니다. 완료될 때까지 기다려 주세요."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_response.js:262
msgid "Cannot submit empty response even everything is optional."
msgstr "모든 것이 선택 사항이더라도 빈 답변을 제출할 수 없습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_response.js:254
msgid "Please upload a file."
msgstr "파일을 업로드해 주세요."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_response.js:247
msgid "Please provide a response."
msgstr "응답해 주세요."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_response.js:347
msgid "No files selected for upload."
msgstr "업로드할 파일이 선택되지 않았습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_response.js:354
msgid "Please provide a description for each file you are uploading."
msgstr "업로드하는 각 파일에 대한 설명을 입력하세요."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_response.js:363
msgid "Your file has been deleted or path has been changed: "
msgstr "파일이 삭제되었거나 경로가 변경되었습니다: "

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_response.js:458
msgid "Saving draft"
msgstr "초안 저장"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_response.js:465
msgid ""
"If you leave this page without saving or submitting your response, you will "
"lose any work you have done on the response."
msgstr "응답을 저장하거나 제출하지 않고 이 페이지를 떠나면 응답에 대해 수행한 모든 작업이 손실됩니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_response.js:480
msgid "Saving draft..."
msgstr "초안을 저장하는 중..."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_response.js:496
msgid "Draft saved!"
msgstr "초안이 저장되었습니다!"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_response.js:509
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_response.js:530
msgid "Confirm Submit Response"
msgstr "제출 응답 확인"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_response.js:534
msgid ""
"You're about to submit your response for this assignment. After you submit "
"this response, you may have a limited time to resubmit before your "
"submission is graded."
msgstr ""
"이 과제에 대한 응답을 제출하려고 합니다. 이 응답을 제출한 후 제출물이 채점되기 전에 다시 제출할 수 있는 시간이 제한될 수 있습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_response.js:540
msgid ""
"You're about to submit your response for this assignment. After you submit "
"this response, you can't change it or submit a new response."
msgstr "이 과제에 대한 응답을 제출하려고 합니다. 이 응답을 제출한 후에는 변경하거나 새 응답을 제출할 수 없습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_response.js:582
msgid "Confirm Reset"
msgstr "확인 재설정"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_response.js:584
msgid ""
"You're about to reset your response for this assignment. You will need to "
"submit a new response in order to complete this step. Are you sure you want "
"to continue?"
msgstr "이 과제에 대한 응답을 재설정하려고 합니다. 이 단계를 완료하려면 새 응답을 제출해야 합니다. 계속하시겠습니까?"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_response.js:655
msgid "Individual file size must be {max_files_mb}MB or less."
msgstr "개별 파일 크기는 {max_files_mb} 이하여야 합니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_response.js:669
msgid ""
"File upload failed: unsupported file type. Only the supported file types can"
" be uploaded. If you have questions, please reach out to the course team."
msgstr ""
"파일 업로드 실패: 지원되지 않는 파일 유형입니다. 지원되는 파일 유형만 업로드할 수 있습니다. 질문이 있으면 코스 팀에 문의하세요."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_response.js:680
msgid "The maximum number files that can be saved is "
msgstr "저장할 수 있는 최대 파일 수는 "

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_response.js:748
#: xblock/static/js/src/lms/oa_response.js:754
msgid "Describe "
msgstr "설명하다 "

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_response.js:748
msgid "(required):"
msgstr "(필수의):"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_response.js:768
msgid "Thumbnail view of "
msgstr "썸네일 보기 "

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_response.js:845
msgid "Confirm Delete Uploaded File"
msgstr "업로드된 파일 삭제 확인"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_response.js:870
msgid ""
"Are you sure you want to delete the following file? It cannot be restored.\n"
"File: "
msgstr ""
"다음 파일을 삭제하시겠습니까? 복구할 수 없습니다.\n"
"파일: "

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_self.js:138
msgid ""
"If you leave this page without submitting your self assessment, you will "
"lose any work you have done."
msgstr "자체 평가를 제출하지 않고 이 페이지를 떠나면 수행한 모든 작업이 손실됩니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_staff_area.js:143
#: xblock/static/js/src/lms/oa_staff_area.js:253
msgid "Unexpected server error."
msgstr "예상치 못한 서버 오류."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_staff_area.js:147
msgid "You must provide a learner name."
msgstr "학습자 이름을 입력해야 합니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_staff_area.js:214
msgid ""
"This grade will be applied to all members of the team. Do you want to "
"continue?"
msgstr "이 등급은 팀의 모든 멤버에게 적용됩니다. 계속하시겠습니까?"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_staff_area.js:218
msgid "Confirm Grade Team Submission"
msgstr "성적 확인 팀 제출"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_staff_area.js:304
msgid "Error getting the number of ungraded responses"
msgstr "채점되지 않은 응답의 수를 가져오는 중 오류가 발생했습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_staff_area.js:538
msgid ""
"If you leave this page without submitting your staff assessment, you will "
"lose any work you have done."
msgstr "직원 평가를 제출하지 않고 이 페이지를 떠나면 수행한 모든 작업이 손실됩니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_training.js:130
msgid "Feedback available for selection."
msgstr "선택에 대한 피드백을 제공합니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_peer.js:217
msgid ""
"If you leave this page without submitting your peer assessment, you will "
"lose any work you have done."
msgstr "동료 평가를 제출하지 않고 이 페이지를 떠나면 수행한 모든 작업이 손실됩니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
msgid "Refresh"
msgstr "새로 고치다"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
msgid "Action"
msgstr "행동"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
msgid "Review"
msgstr "검토"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
msgid "Peers Assessed"
msgstr "평가된 동료"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
msgid "Peer Responses Received"
msgstr "수신된 동료 응답"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
msgid "Time Spent On Current Step"
msgstr "현재 단계에 소요된 시간"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
msgid "Staff assessment"
msgstr "직원 평가"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
msgid "Grade Status"
msgstr "등급 상태"

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
msgid ""
"The \"{name}\" problem is configured to require a minimum of {min_grades} "
"peer grades, and asks to review {min_graded} peers."
msgstr ""
"\" {name} \" 문제는 최소 {min_grades} 동료 학점이 필요하도록 구성되어 있으며, 이 문제는 {min_graded} "
"동료를 검토하도록 요청합니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
msgid ""
"There are currently {stuck_learners} learners in the waiting state, meaning "
"they have not yet met all requirements for Peer Assessment. "
msgstr ""
"현재 대기 상태에 있는 학습자는 {stuck_learners} 명입니다. 즉, 이들은 아직 동료 평가에 대한 모든 요건을 충족하지 "
"못했습니다. "

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
msgid ""
"However, {overwritten_count} of these students have received a grade through"
" the staff grade override tool already."
msgstr "그러나 이들 학생 중 {overwritten_count} 명은 이미 교직원 성적 무시 도구를 통해 성적을 받았습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
msgid "Error while fetching student data."
msgstr "학생 데이터를 가져오는 중 오류가 발생했습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-lms.0ed216fc6ce56a916473.js:362
#: xblock/static/js/src/lms/oa_base.js:441
msgid "Unable to load"
msgstr "로드할 수 없습니다"

#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:11
#: xblock/static/js/src/studio/oa_tiny_mce.js:66
msgid "Preformatted"
msgstr "미리 포맷됨"

#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:11
#: xblock/static/js/src/studio/oa_tiny_mce.js:66
msgid "Heading 3"
msgstr "제목 3"

#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:11
#: xblock/static/js/src/studio/oa_tiny_mce.js:66
msgid "Heading 4"
msgstr "제목 4"

#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:11
#: xblock/static/js/src/studio/oa_tiny_mce.js:66
msgid "Heading 5"
msgstr "제목 5"

#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:11
#: xblock/static/js/src/studio/oa_tiny_mce.js:66
msgid "Heading 6"
msgstr "제목 6"

#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:11
#: xblock/static/js/src/studio/oa_container_item.js:43
msgid "Unnamed Option"
msgstr "이름 없는 옵션"

#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:11
#: xblock/static/js/src/studio/oa_container_item.js:53
msgid "Not Selected"
msgstr "선택되지 않음"

#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:11
#: xblock/static/js/src/studio/oa_edit_rubric.js:124
msgid "Problem cloning rubric"
msgstr "문제 복제 루브릭"

#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:11
#: xblock/static/js/src/studio/oa_edit_listeners.js:100
msgid "Criterion Added"
msgstr "기준 추가됨"

#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:11
#: xblock/static/js/src/studio/oa_edit_listeners.js:102
msgid ""
"You have added a criterion. You will need to select an option for the "
"criterion in the Learner Training step. To do this, click the Assessment "
"Steps tab."
msgstr "기준을 추가했습니다. 학습자 교육 단계에서 기준에 대한 옵션을 선택해야 합니다. 이를 위해 평가 단계 탭을 클릭합니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:11
#: xblock/static/js/src/studio/oa_edit_listeners.js:150
#: xblock/static/js/src/studio/oa_edit_listeners.js:186
msgid "Option Deleted"
msgstr "옵션이 삭제되었습니다"

#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:11
#: xblock/static/js/src/studio/oa_edit_listeners.js:152
msgid ""
"You have deleted an option. That option has been removed from its criterion "
"in the sample responses in the Learner Training step. You might have to "
"select a new option for the criterion."
msgstr ""
"옵션을 삭제했습니다. 해당 옵션은 학습자 교육 단계의 샘플 응답에서 기준에서 제거되었습니다. 기준에 대한 새 옵션을 선택해야 할 수도 "
"있습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:11
#: xblock/static/js/src/studio/oa_edit_listeners.js:188
msgid ""
"You have deleted all the options for this criterion. The criterion has been "
"removed from the sample responses in the Learner Training step."
msgstr "이 기준에 대한 모든 옵션을 삭제했습니다. 기준은 학습자 교육 단계의 샘플 응답에서 제거되었습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:11
#: xblock/static/js/src/studio/oa_edit_listeners.js:214
msgid "Criterion Deleted"
msgstr "기준 삭제됨"

#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:11
#: xblock/static/js/src/studio/oa_edit_listeners.js:216
msgid ""
"You have deleted a criterion. The criterion has been removed from the "
"example responses in the Learner Training step."
msgstr "기준을 삭제했습니다. 기준은 학습자 교육 단계의 예시 응답에서 제거되었습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:11
#: xblock/static/js/src/studio/oa_edit_listeners.js:394
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:11
#: xblock/static/js/src/studio/oa_edit_listeners.js:395
msgid ""
"Changes to steps that are not selected as part of the assignment will not be"
" saved."
msgstr "과제의 일부로 선택되지 않은 단계에 대한 변경 사항은 저장되지 않습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:11
#: xblock/static/js/src/studio/oa_edit_settings.js:104
msgid ""
"Time must be in the format dd:hh:mm. The days must be between 00 and 99, the"
" hours between 00 and 23, and the minutes between 00 and 59."
msgstr "시간은 dd:hh:mm 형식이어야 합니다. 일은 00~99, 시간은 00~23, 분은 00~59여야 합니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:11
#: xblock/static/js/src/studio/oa_edit_settings.js:118
msgid "File types can not be empty."
msgstr "파일 유형은 비어있을 수 없습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:11
#: xblock/static/js/src/studio/oa_edit_settings.js:128
msgid "The following file types are not allowed: "
msgstr "다음 파일 유형은 허용되지 않습니다. "

#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:11
#: xblock/static/js/src/studio/oa_edit.js:183
msgid "Save Unsuccessful"
msgstr "저장 실패"

#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:11
#: xblock/static/js/src/studio/oa_edit.js:184
msgid "Errors detected on the following tabs: "
msgstr "다음 탭에서 오류가 감지되었습니다. "

#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:11
msgid ""
"This ORA has already been released. Changes will only affect learners making"
" new submissions. Existing submissions will not be modified by this change."
msgstr ""
"이 ORA는 이미 공개되었습니다. 변경 사항은 새로운 제출을 하는 학습자에게만 영향을 미칩니다. 기존 제출은 이 변경 사항으로 수정되지 "
"않습니다."

#: xblock/static/dist/openassessment-studio.b58bb4e55f63dadac6de.js:11
#: xblock/static/js/src/studio/oa_edit.js:321
msgid "error count: "
msgstr "오류 수: "
